[西環即割]【政情】建制倡「全面封關」西環無叫停 林鄭多重考慮拒放行

【Now新聞台】農曆年假期結束，港人第一件事是「撲口罩」。

多區出現買口罩人龍，部分人等幾小時都買不到，令民怨大爆發。工聯會與林鄭月娥會面時，林鄭承諾會向全球搜購及簡化入標等慣用採購程序，只要有貨及價錢合理即買。商務及經濟發展局局長邱騰華亦約見多個商會，要求盡快增加口罩供應。

早在武漢出現疫情時，香港口罩供應已相當緊張。有建制派慨嘆，港府汲取過沙士教訓，但反應仍然太慢。有商會亦指，今次疫情擴散至全國各省，內地工廠即使提早復工，亦要先滿足內地需求。日本、台灣等又限制口罩出口，港府不能依靠內地，其他貨源又減少，相信港府難以短期解決口罩荒。

買不到口罩防疫，令更多人要求全面封關，減低傳染風險。事實上，民建聯及自由黨等建制派都公開支持封關。《政情》聽聞，西環亦無向建制派施壓，就封關問題封口，但有熟悉北京人士相信，全面封關傷害兩地人民感情，即使中央不反對，亦肯定會介意。

有添馬艦中人認為，全面封關肯定不是林鄭「自治」範圍，事前須請示北京。亦有民建聯成員透露，日前與林鄭會面時，當局未有採納全面封關，主要是基於科學考慮，因不論返過內地的港人抑或內地來港訪客，都有感染風險。全面封關影響巨大，林鄭提及擔心加劇兩地矛盾。

有政界中人透露，林鄭期望在抗疫措施上避免政治化，一度抗拒會見建制派政黨。但有官場中人指，防疫之戰必須穩定民心，只講科學，少講民情，反而更難取信於民。

柒婆邊話到事
又係雜種下命令

而家西環都已經俾人架空咗